<detall><id label=""><![CDATA[74534]]></id><title label="Titol"><![CDATA[Noche de conciertos en la Espanya Industrial]]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[El martes 26 de agosto, a partir de las 21.30 horas, podrás disfrutar de los conciertos de Anímic, Se Atormenta una Vecina y Buhos.]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<p>El martes 26 de agosto, a partir de las 21. 30 horas, podrás disfrutar de la música de tres grupos catalanes: Anímic, Se Atormenta una Vecina y Buhos.</p>
<p><b>21.30 h ANÍMIC</b></p>
<p>La banda de Collbató lleva cinco discos editados y ha tocado con nombres como Portishead, Megafaun o These New Puritans. Su anterior trabajo, <i>Hannah</i>, los posicionó en los primeros números de las listas del año según la prestigiosa revista <em>Rockdelux</em>. Su último disco, <i>Hannibal</i>, supone un giro importante en su trayectoria musical: han abandonado el <i></i>folk-rock por un sonido más sintético y oscuro, con ritmos contundentes y electrónicos. Este giro va ligado a la marcha de Roger Palacín del grupo, que ha llevado a Louise Sansom a encargarse de la base rítmica de la banda.</p>
<p>En <i>Hannibal</i>, la mayoría de las canciones muestra un paisaje desolador, lleno de cráneos, batallas, tristeza&#8230;, pero los protagonistas dicen que lo que en realidad quieren transmitir es la fuerza y el coraje, ya que en el amor va implícita la guerra.<i></i></p>
<p><a title="Anímic" href="http://animicmusic.tumblr.com">animicmusic.tumblr.com</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>22.45 h SE ATORMENTA UNA VECINA</b></p>
<p>Es una de las formaciones estables con más recorrido en el género del disco-funk. Nacida hacia el 2005 como grupo de versiones, se hace un nombre rápidamente por su directo fresco y original y por su particular propuesta musical. Dos voces de lujo, una poderosa sección rítmica y una brillante sección de vientos son algunos de los ingredientes para más de dos horas de un concierto de calidad y energía excepcionales. El grupo ha pisado escenarios de todo el país en diferentes giras, que han supuesto la consolidación de una formación que se muestra en plena forma y en renovación constante. Actualmente es la banda del Maratón de TV3, y en su directo incorpora canciones propias que dotan su espectáculo de todavía más personalidad. Habituales de la Sala Apolo en su sesión de &#8220;Putos Miércoles&#8221;, son una banda que hará las delicias de los paladares más finos de la fiesta.</p>
<p><a title="Se Atormenta una Vecina" href="http://www.seatormentaunavecina.com">www.seatormentaunavecina.com</a></p>
<p><b>24.00 h BUHOS</b></p>
<p>Buhos es una de las principales referencias festivas de la música catalana, con más de quinientos conciertos a la espalda por todo el país. Con <i>Natura salvatge</i>, los del Vendrell dan un salto cualitativo en su carrera y apuestan por melodías elaboradas, letras incisivas y de denuncia y un trabajo preciso del productor David Rosell.</p>
<p>El resultado es un disco coherente, sin fisuras, orgánico, en el que el ska-rock más directo y los ritmos reggae son los protagonistas absolutos. En <i>Natura salvatge</i>, Buhos ha contado desde el primer momento con la complicidad de reputados artistas que han querido sumarse a su nueva aventura discográfica. Amistades que se han forjado compartiendo escenario, entre bastidores y, sobre todo, en muchos momentos de fraternidad en aquellas horas nocturnas en que los animales salvajes se encuentran en plena actividad. Hablamos de Pulpul, de Ska-P (&#8220;Toca Hamelin&#8221;); Albert Pla (&#8220;El vaso&#8221;); Alguer Miquel y Marcel <em>Tito</em> Lázara, de Txarango (&#8220;Som una melodia&#8221;); Els Catarres al completo, y Ferran Gallart, de Strombers (&#8220;180º&#8221;); David Rosell, de Dept. y Brams (&#8220;Brama&#8221;), y el nuevo fenómeno del reggae-folk festivo, los Germà Negre, de Banyoles (&#8220;Volen guanyar&#8221;).</p>
<p><a title="buhos" href="http://www.buhos.cat">www.buhos.cat</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-07-30 13:34:31]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge.jpg]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Sants-Montjuïc]]></author><categories label="Categories"><item label=""><![CDATA[Música @es]]></item><item label=""><![CDATA[Fiestas]]></item></categories><tags label="Tags"></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[es]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[74408]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge.jpg]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-300x300.jpg]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge.jpg]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[Natura Salvatge Buhos]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[]]></imgalt><postidioma idioma="ca"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/?agenda=nit-de-concerts-a-lespanya-industrial]]></postidioma><allimgsizes><thumbnail label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-150x150.jpg]]></thumbnail><medium label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-300x300.jpg]]></medium><large label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-1024x1024.jpg]]></large><post-image-mini label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-50x50.jpg]]></post-image-mini><post-image-recom label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-225x170.jpg]]></post-image-recom><post-image-square1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-100x100.jpg]]></post-image-square1><post-image-square2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-200x200.jpg]]></post-image-square2><post-image-panoramica2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-190x107.jpg]]></post-image-panoramica2><post-image-col1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-570x321.jpg]]></post-image-col1><post-image-col2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-380x214.jpg]]></post-image-col2><post-image-panoramica label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-760x428.jpg]]></post-image-panoramica><post-image-col3 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/07/Natura-Salvatge-280x158.jpg]]></post-image-col3></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments></detall>