<detall><id label=""><![CDATA[60610]]></id><title label="Titol"><![CDATA[Fiesta Mayor de Sant Cristòfol]]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[Del 5 al 13 de julio del 2014]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<p>Entre los días 5 y 13 de julio se celebrará la Fiesta Mayor de Sant Cristòfol, organizada por la Asociación de Vecinos de Sant Cristòfol. Las actividades programadas son las siguientes:</p>
<p><b>Sábado 5 de julio</b></p>
<p>De 9.30 a 10.30 h Fútbol sala, veteranos en la calle de la Energia.</p>
<p>De 21.00 a 2.00 h Concurso de pesca de mar en la playa de Castelldefels y Gavà.</p>
<p>22.00 h Cena con baile, expositores y vecinos. Local de la Asociación de Vecinos de Sant Cristòfol. Inscripciones y tiques en el local.</p>
<p><b>Martes 8, miércoles 9, jueves 10 y viernes 11 de julio</b></p>
<p>Muestra de entidades. De 10.00 a 19.30 h (el viernes a las 17.00 h, clausura). Local de la Asociación de Vecinos de Sant Cristòfol.</p>
<p><b>Jueves 10 de julio</b></p>
<p>11.00 h Misa en honor de san Cristóbal, en la parroquia de Sant Cristòfol.</p>
<p>12.00 h Bendición de coches, con la colaboración de la parroquia de Sant Cristòfol, en la calle de la Energia/calle del Bronze.</p>
<p align="left"><b>Viernes 11 de julio</b></p>
<p>17.30 h &#8220;Chupinazo&#8221;.</p>
<p>18.00 h Animación infantil con los payasos Los Tetes en el patio de la Escuela Ramon Casas y gran chocolatada delante de la escuela.</p>
<p>19.30 h <em>Country</em>. Escuela Ramon Casas.</p>
<p>20.30 h Grupos de baile de la Asociación Los Corales. Escuela Ramon Casas.</p>
<p>22.00 h Cena vecinal en la calle. Patio del Instituto Lluís Domènech i Montaner.</p>
<p>23.00 h Baile popular, amenizado por Disco Show Beach Party, en el patio del Instituto Lluís Domènech i Montaner.</p>
<p><b>Sábado 12 de julio</b></p>
<p>9.00 h Petanca en las pistas del Club 8 de maig. Organiza: Club 8 de maig. Trofeos por gentileza de la Asociación Vecinal de San Cristòfol.</p>
<p>10.00 h Campeonato de dominó entre vecinos del barrio de Sant Cristòfol.</p>
<p>11.00 h Pasacalle, Diables de Port, gigantes y <em>capgrossos</em>.</p>
<p>Bolos leoneses.</p>
<p>12.00 h Guerra de espuma en el Instituto Lluís Domènech i Montaner.</p>
<p>12.00 h Sardinada popular. Colabora Convergencia Democrática de Cataluña. En la plaza de José Sánchez Ríos.</p>
<p>18.00 h Exhibición deportiva a cargo de Club Twirling Gornal. Presentación de ejercicios: grupos, individuales, parejas y equipos en la Escuela Ramon Casas.</p>
<p>19.30 h Rondalla de Sant Cristòfol en la Escuela Ramon Casas.</p>
<p>20.15 h Grupo de <em>hip hop </em>de la Asociación de Vecinos de Sant Cristòfol, a cargo de Laia Arenas, en la Escuela Ramon Casas.</p>
<p>22.00 h Cena vecinal de calle en el patio del Instituto Lluís Domènech i Montaner.</p>
<p>23.00 h Baile popular con la Orquestra Parfills en el Instituto Lluís Domènech i Montaner.</p>
<p><b>Domingo 13 de julio</b></p>
<p>11.00 h Actuación de la escuela de gaita y danzas Toxos e Xestas, en la Escuela Ramon Casas.</p>
<p>12.00 h Misa con la participación de la parroquia de Sant Cristòfol en el patio de la Escuela Ramon Casas.</p>
<p>13.00 h Paellas populares entre las escuelas. Inscripciones en el local de la asociación de vecinos.</p>
<p>18.00 h Homenaje a las personas mayores con actuación de Víctor Guerrero y <em>vedette </em>en el patio de la Escuela Ramon Casas.</p>
<p>19.30 h Habaneras con el grupo Folk Montjuïc, con degustación de ron <em>cremat</em>, en el patio de la Escuela Ramon Casas.</p>
<p>21.00 h Cena vecinal en la calle, en el Instituto Lluís Domènech i Montaner.</p>
<p>22.00 h Baile popular con la Orquesta Fenomenon, en el Instituto Lluís Domènech i Montaner.</p>
<p>00.00 h Aéreo con los Diables de Port en el patio del Instituto Lluís Domènech i Montaner.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-06-19 13:46:02]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol.jpg]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Sants-Montjuïc]]></author><categories label="Categories"></categories><tags label="Tags"></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[es]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[60519]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol.jpg]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-300x300.jpg]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol.jpg]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[FmSantCristofol]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[]]></imgalt><postidioma idioma="ca"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/?agenda=festa-major-de-sant-cristofol]]></postidioma><allimgsizes><thumbnail label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-150x150.jpg]]></thumbnail><medium label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-300x300.jpg]]></medium><large label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-724x1024.jpg]]></large><post-image-mini label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-50x50.jpg]]></post-image-mini><post-image-recom label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-225x170.jpg]]></post-image-recom><post-image-square1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-100x100.jpg]]></post-image-square1><post-image-square2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-200x200.jpg]]></post-image-square2><post-image-panoramica2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-190x107.jpg]]></post-image-panoramica2><post-image-col1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-570x321.jpg]]></post-image-col1><post-image-col2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-380x214.jpg]]></post-image-col2><post-image-panoramica label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-760x428.jpg]]></post-image-panoramica><post-image-col3 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FmSantCristofol-280x158.jpg]]></post-image-col3></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments></detall>