<detall><id label=""><![CDATA[56032]]></id><title label="Titol"><![CDATA[La Fotofesta se consolida como referente fotográfico y amplía su espacio]]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[Fiesta de la fotografía el viernes 13 de junio de 17 a 23 h, en el Espai F. Català-Roca y el centro cívico Casa Golferichs]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<p><strong>En esta octava edición, la Fotofesta apuesta para combinar un referente ineludible de la fotografía cómo es Leopoldo Pomés con propuestas actuales dentro del mundo del fotoperiodismo, el trabajo de Bernat Armangué; pasando por los talleres abiertos de la mano del artista Aleydis Rispa, con una consolidada carrera dentro de la fotografía de autor o apostando por nuevos talentos  de la fotografía documental como la exposición de Oriol Segundo.</strong></p>
<p>La Fotofesta es un punto de encuentro por los profesionales del sector y un mecanismo de divulgación para el público general.</p>
<p>Esta edición supone a la vez una nueva etapa por el espacio de fotografía, inaugurando nueva sede y ampliando sus posibilidades en la difusión de la fotografía.</p>
<p><strong>CONFERENCIAS</strong></p>
<p><span style="text-decoration: underline">El ÁLBUM FAMILIAR EN LA ERA DIGITAL Y LAS REDES SOCIALES</span></p>
<p>18 h</p>
<p>¿Qué ha sucedido en los últimos años con el álbum familiar? Desde las nuevas posibilidades que ofrecen los álbumes digitales hasta la inmediatez de las redes sociales o de las aplicaciones de teléfonos móvil, la fotografía familiar y sus apoyos habituales han sufrido profundas transformaciones estéticas, de uso, de difusión y de alcance que plantean también interesantes cuestiones éticas, legales y, sobre todo, de futuro. ¿Cómo nos afecta la exposición constante y continuada a las cámaras? ¿Cómo narramos nuestras vidas en los nuevos álbumes digitales o en Internet?</p>
<p>A cargo de Rebeca Pardo, doctora en Bellas artes por la Universitat de Barcelona.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">LEOPOLDO POMÉS: REFLEXIONES FOTOGRÁFICAS</span></p>
<p>19.15 h</p>
<p>Leopoldo Pomés es sin duda uno de los máximos exponentes fotográficos del país. Su talento y una dilatada carrera multidisciplinar le han permitido generar imágenes cargadas de carácter, vanguardistas y a la vez intemporales, que permiten trazar un apasionante recorrido por Dau al Set, la revista AFAL, la ciudad de Barcelona o las burbujas Freixenet, entre muchos otros.</p>
<p>A cargo de Leopoldo Pomés. Charla presentada y moderada por Pepe Font de Mora, director de Foto Colectania.</p>
<p>Lugar: Sala de actos – Golferichs</p>
<p><span style="text-decoration: underline">TRANSMEDITERRÁNEA</span></p>
<p>20.30 h</p>
<p>El fotógrafo Mattia Insolera nos acerca a una exploración fotográfica del Mediterráneo del siglo XXI. El escenario incluye el mar y las tierras donde crece el olivo. En este perímetro vive una compleja geografía humana que no  cabe en la representación que se ofrece a los turistas. Gente que vive del mar y sobre el mar. El mar entendido como una superficie de transporte, un espacio de intercambio, un puesto de trabajo, un ritual de tránsito, un camino hacia la libertad o hacia la muerte. Un viaje lento que ha pasado por 11 países ubicados entre los cuatro bordes del Mediterráneo. Un camino a través de diferentes épocas, desde las piedras hasta los microchips, tocando temas como la identidad étnica, la industria de la pesca, el tráfico de mercancías, la crisis industrial y los flujos migratorios, manteniendo siempre una estrecha relación con el espacio marítimo. Un nuevo archivo visual del Mediterráneo. Un mosaico que testimonia el diverso patrimonio que todavía está presente en este espacio.</p>
<p>A cargo de Mattia Insolera, fotoperiodista ganador del 2n pulse del World Press Photo (2009) y 1r pulse FotoPres (2013).</p>
<p>Lugar: Sala de actos – Golferichs</p>
<p><span style="text-decoration: underline">TAF! FOTOGRAFÍA PARA La ACCIÓN</span></p>
<p>19 h</p>
<p>El TAF! es un taller de fotografía aplicada a la intervención urbana y el activismo social. Coordinado por Oriana Eliçabe, fotodocumentalista reconocida y miembro del colectivo multidisciplinario Enmedio. El TAF! nace en medio de la crisis de los medios de comunicación, en medio de la crisis europea y de las movilizaciones sociales. El TAF! nace a “Enmedio” y es parte de él, por eso sitúa igualmente su investigación en medio del arte y del activismo social. Oriana Eliçabe también nos explicará como se realizó la campaña fotográfica “No somos números” en colaboración con la Plataforma de Afectados por la Hipoteca (PAH) -instalación que podremos ver entre las dos suyos de la Fotofesta- y qué son las tácticas del TAF! para llegar a miles de personas a partir de la imagen fotográfica. Acércate a la presentación del TAF! Y verás todo el que puede hacer una fotografía.</p>
<p>A cargo de Oriana Eliçabe fotodocumentalista, ganadora de la beca Fotopres’01.</p>
<p>Lugar: F. Català-Roca, espacio de fotografía – Nueva sede: C/ Llançà, 21</p>
<p><span style="text-decoration: underline">EL RETRATO DE LAS ARTES ESCÉNICAS Y EL PROCESO DE TRABAJO</span></p>
<p>20.30 h</p>
<p>David Ruano es uno de los fotógrafos del país más solicitados por los artistas arriba del escenario. Él es sin duda el creador de algunas de las imágenes recientes más recordadas e impactantes de las artes escénicas. Su estilo combina una clara apuesta conceptual con un tratamiento de la imagen inconfundible que transforma las imágenes en icónicas. El trabajo riguroso en cada una de las sesiones es imprescindible, desde el control exhaustivo de la luz hasta la creación impecable de la atmósfera. El fotógrafo hablará de este trabajo minucioso, de algunos de los encargos más especiales y de la postproducción de las imágenes.</p>
<p>A cargo del fotógrafo David Ruano.</p>
<p>Lugar: F. Català-Roca, espacio de fotografía – Nueva sede: C/ Llançà, 21</p>
<p><span style="text-decoration: underline">TALLERES ABIERTOS</span></p>
<p>Demostración de la técnica del colodión.</p>
<p>17 h</p>
<p>Introducción al conocido proceso fotográfico del siglo XIX mediante una breve presentación de la técnica y una demostración de la preparación de los químicos y la presa de la imagen con la cámara de gran formato.</p>
<p>Con Lola Montserrat, artista y docente. Plazas limitadas. Laboratorio y patio.</p>
<p>Lugar: F. Català-Roca, espacio de fotografía – Nueva sede: C/ Llançà, 21</p>
<p><span style="text-decoration: underline">LE GRAND BLEU</span></p>
<p>17 h</p>
<p>Taller de fotogramas hechos con cianotípia.  Introducción a dos técnicas fotográficas alternativas: el fotograma, que nos permitirá obtener imágenes sin utilizar la cámara, poniendo objetos directamente encima de la superficie fotosensible  preparada con la emulsión de la cianotípia, inventada por Sir John Herschel el 1842, y basada en la sensibilidad a la luz de las sales de hierro.  Con los objetos que traéis haremos siluetas, rastros y sombras en moratón.</p>
<p>Con Aleydis Rispa, artista. Plazas limitadas. Laboratorio y patio.</p>
<p>Lugar: F. Català-Roca, espacio de fotografía – Nueva sede: C/ Llançà, 21</p>
<p><span style="text-decoration: underline">PROYECCIONES FOTOGRÁFICAS</span></p>
<p>22 h</p>
<p>Bernat Armangué. “Go well Tata / Nelson Mandela 1918 – 2013”</p>
<p>Juan Manuel Castro Prieto “Caín”</p>
<p>Fernando Moleres “Breaking the Circle”</p>
<p>Toni Amengual “Algo en lo que creer”</p>
<p>Arnau Blanch “Fantasmas”</p>
<p>Bego Anton “Butterfly days”</p>
<p>Carme Secanella “Estampas”</p>
<p>Jordi Ruiz “Ramallahs Youth at a Crossroads”</p>
<p>Pep Bonet “Trabajo infantil y explotación en Bangladesh”</p>
<p>Lugar: F. Català-Roca, espacio de fotografía – Nueva sede: C/ Llançà, 21</p>
<p><strong>EXPOSICIONES</strong></p>
<p><span style="text-decoration: underline">JÓVENES PATRIOTAS</span></p>
<p>La vida en un campamento militar de verano para niños y adolescentes entre 10 y 15 años a Mogyoród, Hungría. Algunos jóvenes  asisten atraídos por la fascinación al estilo de vida militar. Otros son conducidos por sus padres para introducirlos en el implacable mundo de los adultos, donde las emociones son escasamente permitidas y se tiene que afrontar la vida con rectitud y disciplina. “Jóvenes patriotas” documenta el día a día del campamento poniendo énfasis en la fragilidad de los jóvenes asistentes que se encuentran en un momento de transición entre la infancia y la edad adulta. Esta exposición forma parte del festival DOCfield&gt;14. Fotografía documental Barcelona.</p>
<p>Fotografías de Oriol Segundo</p>
<p>Inauguración a las 19.30 h. Sala El Xalet – Golferichs.</p>
<p>Del 13 de junio al 25 de julio de 2014.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">BARELY LEGAL</span></p>
<p>“Barely Legal es una serie de retratos de mujeres jóvenes entre 18 y 21 años. A esta edad, en cualquier parte del mundo, eres legalmente un adulto. Según mis recuerdos de esta época, ésta es una edad de mucha ilusión, de ganas de conocer y conquistar el mundo fuera de la seguridad de la propia casa, pero también de miedos e incertidumbres. Los retratos buscan la armonía entre las fuerzas controladoras de la mente y los poderes naturales y sexuales del cuerpo.”</p>
<p>Fotografías de Paola de Grenet</p>
<p>Inauguración a las 20 h. La Saleta – Golferichs.</p>
<p>Del 13 de junio al 25 de julio de 2014.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">LA GALERÍA</span></p>
<p>Exposición colectiva de la cantera de fotógrafos del Espacio Català-Roca.</p>
<p>Andrea Alsina, Rosa Barenys, Miguel Fenoglio, Bernhard Grafo, Elena Jordana, Jordi Márquez, Joan Martínez, Juan Carlos Moreno, Carme Muñoz, Susana Rabascall y Mary Pone.</p>
<p>Inauguración a las 19.30 h. F. Català-Roca, espacio de fotografía – Nueva sede: C/ Llançà, 21</p>
<p><span style="text-decoration: underline">MIRA LIBRO</span></p>
<p>Muestra de una cuidadosa selección de libros para poder contemplar y conocer las últimas novedades especializadas en fotografía y los trabajos de grandes fotógrafos. Con la colaboración de las editoriales Blume, Omega y Gustavo Gili.</p>
<p>Lugar: F. Català-Roca, espacio de fotografía – Nueva sede: C/ Llançà, 21</p>
<p><span style="text-decoration: underline">PROYECCIONES DE LAS ESCUELAS DE FOTOGRAFÍA</span></p>
<p>Proyección continua de 17 a 22 h.</p>
<p>Proyección de los trabajos realizados por alumnos de diferentes escuelas especializadas en fotografía: Instituto de Estudios fotográficos de Cataluña (IEFC), centro cívico Pati Llimona, Can Basté, FOTOESPAI,  Barcelona Centro de Imagen, Centro de Fotografía Documental, Gris Arte, IDEP, centro cívico Pati Llimona, Espacio fotográfico Can Basté Facultad de Bellas Artes (UB) y F. Català-Roca, espacio de fotografía.</p>
<p>Lugar: F. Català-Roca, espacio de fotografía – Nueva sede: C/ Llançà, 21</p>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-06-10 16:05:38]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA.jpg]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Eixample]]></author><categories label="Categories"></categories><tags label="Tags"></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[es]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[53585]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-150x150.jpg]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-300x300.jpg]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA.jpg]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[FOTOFESTA]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[]]></imgalt><postidioma idioma="ca"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/?agenda=httpwww-golferichs-org]]></postidioma><allimgsizes><thumbnail label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-150x150.jpg]]></thumbnail><medium label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-300x300.jpg]]></medium><large label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA.jpg]]></large><post-image-mini label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-50x50.jpg]]></post-image-mini><post-image-recom label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-225x170.jpg]]></post-image-recom><post-image-square1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-100x100.jpg]]></post-image-square1><post-image-square2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-200x200.jpg]]></post-image-square2><post-image-panoramica2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-190x107.jpg]]></post-image-panoramica2><post-image-col1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-570x321.jpg]]></post-image-col1><post-image-col2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-380x214.jpg]]></post-image-col2><post-image-panoramica label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-760x428.jpg]]></post-image-panoramica><post-image-col3 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-280x158.jpg]]></post-image-col3></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments></detall>