<detall><id label=""><![CDATA[48624]]></id><title label="Titol"><![CDATA[La mejora de la salud gracias a la investigación biomédica]]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[Charla dentro del ciclo Foro Salut Clínic. Jueves 29 de mayo, a las 18.30 h en la sala Farreras Valentí del Hospital Clínico.]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<p>Charla a cargo de la doctora Pastora Martínez Samper, gerente del Instituto de Investigaciones Biomédicas August Pi i Sunyer (IDIBAPS), un centro de investigación biomédica asociado al Hospital Clínico que impulsa la investigación translacional, la innovación y el avance tecnológico en el campo de la biomedicina, a través de diferentes programas que giran en torno a enfermedades de alta prevalencia y mortalidad en nuestro país.</p>
<p>La investigación biomédica es aquella búsqueda dirigida a incrementar el conocimiento del funcionamiento de nuestro organismo, no sólo a través de la práctica clínica sino mediante de las ciencias naturales. La exploración biomédica puede ser básica, clínica o translacional, y busca el desarrollo y la mejora de métodos preventivos y diagnósticos, así como de los tratamientos relacionados con las enfermedades que nos afligen.</p>
<p>El aumento de la esperanza de vida de nuestra sociedad puede ser atribuido en gran parte a los adelantos generados por los profesionales que se han dedicado y se dedican a la búsqueda biomédica (médicos, pero también biólogos, químicos, físicos, ingenieros), explica la doctora Pastora Martínez.</p>
<p>Entre las mejoras que impactan directamente a nuestra salud y calidad de vida encontramos “el desarrollo de vacunas, el descubrimiento de moléculas para el tratamiento de ciertas enfermedades (como por ejemplo la insulina para  la diabetes) o la creación sintética de fármacos, así como el desarrollo de nuevas técnicas quirúrgicas”, afirma la gerente de la IDIBAPS.</p>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-05-22 12:04:02]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Eixample]]></author><categories label="Categories"></categories><tags label="Tags"></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[es]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[48624]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[]]></imgalt><allimgsizes></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments></detall>