<detall><id label=""><![CDATA[53585]]></id><title label="Titol"><![CDATA[La Fotofesta es consolida com a referent fotogràfic i amplia el seu espai]]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[Festa de la fotografia divendres 13 de juny de 17 a 23 h, a l'Espai F. Català-Roca i el centre cívic Casa Golferichs]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<p><strong>En aquesta vuitena edició, la Fotofesta aposta per combinar un referent ineludible de la fotografia com és Leopoldo Pomés amb propostes actuals dins del món del fotoperiodisme com el treball de Bernat Armangué; passant pels tallers oberts de la mà de l’artista Aleydis Rispa amb una consolidada carrera dins de la fotografia d’autor o apostant per nous talents  de la fotografia documental com l’exposició d’Oriol Segon</strong>.</p>
<p>La <a href="http://issuu.com/ccgolferichs/docs/fotofesta14/1?e=11566377/8047999">Fotofesta</a> és un punt de trobada pels professionals del sector i un mecanisme de divulgació per al públic general.</p>
<p>Aquesta edició suposa alhora una nova etapa per l’espai de fotografia, inaugurant nova seu i ampliant les seves possibilitats en la difusió de la fotografia.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">CONFERÈNCIES </span></p>
<p><b>L’ÀLBUM FAMILIAR EN L’ERA DIGITAL I LES XARXES SOCIALS</b></p>
<p><b>18 h</b></p>
<p>Què ha succeït en els últims anys amb l’àlbum familiar? Des de les noves possibilitats que ofereixen els àlbums digitals fins la immediatesa de les xarxes socials o de les aplicacions de telèfons mòbil, la fotografia familiar i els seus suports habituals han sofert profundes transformacions estètiques, d’ús, de difusió i d’abast que plantegen també interessants qüestions ètiques, legals i, sobretot, de futur. Cóm ens afecta l’exposició constant i continuada a les càmeres? Cóm narrem les nostres vides en els nous àlbums digitals o a Internet?</p>
<p>A càrrec de <b>Rebeca Pardo</b>, doctora en Belles Arts per la Universitat de Barcelona<b>. </b></p>
<p><b>LEOPOLDO POMÉS: REFLEXIONS FOTOGRÀFIQUES.</b></p>
<p><b>19.15 h </b></p>
<p>Leopoldo Pomés és sens dubte un dels màxims exponents fotogràfics del país. El seu talent i una dilatada carrera multidisciplinar li han permés generar imatges carregades de caràcter, avantguardistes i alhora intemporals, que permeten traçar un apassionant recorregut per Dau al Set, la revista AFAL, la ciutat de Barcelona o les bombolles Freixenet, entre molts d’altres.</p>
<p>A càrrec de <b>Leopoldo Pomés</b>. Xerrada presentada i moderada per <b>Pepe Font de Mora</b>, director de Foto Colectania.</p>
<p>Lloc: Sala d’actes &#8211; Golferichs</p>
<p><b>TRANSMEDITERRÁNEA</b></p>
<p><b>20.30 h</b></p>
<p>El fotògraf Mattia Insolera ens acosta a una exploració fotogràfica del Mediterrani del segle XXI. L’escenari inclou el Mar i les terres on creix l’olivera. En aquest perímetre viu una complexa geografia humana que no hi cap en la representació que s’ofereix als turistes. Gent que viu del Mar i sobre el Mar. El Mar entès com a una superfície de transport, un espai d’intercanvi, un lloc de treball, un ritual de trànsit, un camí cap a la llibertat o cap a la mort. Un viatge lent que ha passat per 11 països ubicats entre les quatre vores del Mediterrani. Un camí a través de diferents èpoques, des de les pedres fins als microxips, tocant temes com la identitat ètnica, la industria de la pesca, el tràfic de mercaderies, la crisi industrial i els fluxos migratoris, mantenint sempre una estreta relació amb l’espai marítim. Un nou arxiu visual del Mediterrani. Un mosaic que testimonia el patrimoni de diversitat que encara està present en aquest espai.</p>
<p>A càrrec de <b>Mattia Insolera</b>, fotoperiodista guanyador del 2n premi del World Press Photo (2009) i 1r premi FotoPres (2013).</p>
<p>Lloc: Sala d’actes &#8211; Golferichs</p>
<p><b>TAF! FOTOGRAFIA PER A L’ACCIÓ</b><b></b></p>
<p><b>19 h</b></p>
<p>El TAF! és un taller de fotografia aplicada a la intervenció urbana i l’activisme social. Coordinat per Oriana Eliçabe, fotodocumentalista reconeguda i membre del col·lectiu multidisciplinari Enmedio. El TAF! neix enmig de la crisi dels mitjans de comunicació, enmig de la crisi europea i de les mobilitzacions socials. El TAF! neix a “Enmedio” i és part d’ell, per això situa igualment la seva investigació al mig de l’art i de l’activisme social. Oriana Eliçabe també ens explicarà com es va realitzar la campanya fotogràfica “No somos números” en col·laboració amb la Plataforma d’Afectats per la Hipoteca (PAH) -instal·lació que podrem veure entre les dues seus de la Fotofesta- i quines són les tàctiques del TAF! per arribar a milers de persones a partir de la imatge fotogràfica. Apropa’t a la presentació del TAF! I veuràs tot el que pot fer una fotografia.</p>
<p>A càrrec d’<b>Oriana Eliçabe</b> fotodocumentalista, guanyadora de la beca Fotopres’01.</p>
<p>Lloc: F. Català-Roca, espai de fotografia – Nova seu: C/ Llançà, 21</p>
<p><b>EL RETRAT DE LES ARTS ESCÈNIQUES I EL PROCÉS DE TREBALL</b></p>
<p><b>20.30 h</b></p>
<p>David Ruano és un dels fotògrafs del país més sol·licitats pels artistes a dalt de l’escenari. Ell és sens dubte el creador d’algunes de les imatges recents més recordades i impactants de les arts escèniques. El seu estil combina una clara aposta conceptual amb un tractament de la imatge inconfusible que transforma les imatges en icòniques. El treball rigorós en cada una de les sessions és imprescindible, des del control exhaustiu de la llum fins a la creació impecable de l’atmosfera. El fotògraf parlarà d’aquest treball minuciós, d’alguns dels encàrrecs més especials i de la postproducció de les imatges.</p>
<p>A càrrec del fotògraf<b> David Ruano</b>.</p>
<p>Lloc: F. Català-Roca, espai de fotografia – Nova seu: C/ Llançà, 21</p>
<p><b><span style="text-decoration: underline">TALLERS OBERTS </span></b></p>
<p><b>Demostració de la tècnica del col·lodió</b></p>
<p><b>17 h</b></p>
<p>Introducció al conegut procés fotogràfic del segle XIX mitjançant una breu presentació de la tècnica i una demostració de la preparació dels químics i la presa de la imatge amb la càmera de gran format.</p>
<p>Amb <b>Lola Montserrat</b>, artista i docent. Places limitades. Laboratori i pati.</p>
<p>Lloc: F. Català-Roca, espai de fotografia – Nova seu: C/ Llançà, 21</p>
<p><b>LE GRAND BLEU</b><b></b></p>
<p><b>17 h</b></p>
<p>Taller de fotogrames fets amb cianotípia.  Introducció a dues tècniques fotogràfiques alternatives: el <i>fotograma</i>, que ens permetrà obtenir imatges sense utilitzar la càmera, posant objectes directament damunt de la superfície fotosensible  preparada amb l’emulsió de la <i>cianotípia</i>, inventada per Sir John Herschel el 1842, i basada en la sensibilitat a la llum de les sals de ferro.  Amb els objectes que porteu farem siluetes, rastres i ombres en blau.</p>
<p>Amb <b>Aleydis Rispa, </b>artista.<b> </b>Places limitades. Laboratori i pati.</p>
<p>Lloc: F. Català-Roca, espai de fotografia – Nova seu: C/ Llançà, 21</p>
<p><b><span style="text-decoration: underline">PROJECCIONS FOTOGRÀFIQUES</span></b></p>
<p><b>22 h </b></p>
<p><b>Bernat Armangué.</b> &#8220;Go well Tata / Nelson Mandela 1918 – 2013”</p>
<p><b>Juan Manuel Castro Prieto </b>“Caín”</p>
<p><b>Fernando Moleres</b> “Breaking the Circle”</p>
<p><b>Toni Amengual </b>“Algo en lo que creer”</p>
<p><b>Arnau Blanch</b> “Fantasmes”</p>
<p><b>Bego Anton </b>“Butterfly days”</p>
<p><b>Carme Secanella</b> “Estampas”</p>
<p><b>Jordi Ruiz</b> “Ramallahs Youth at a Crossroads”</p>
<p><b>Pep Bonet </b>“Treball infantil i explotació a Bangladesh”</p>
<p><b>Lloc: </b><b>F. Català-Roca, espai de fotografia – Nova seu: C/ Llançà, 21</b></p>
<p><span style="text-decoration: underline">EXPOSICIONS</span></p>
<p><b>JOVES PATRIOTES</b></p>
<p>La vida en un campament militar d’estiu per a nens i adolescents entre 10 i 15 anys a Mogyoród, Hongria. Alguns joves hi assisteixen atrets per la fascinació a l’estil de vida militar. Altres hi són conduits pels seus pares per introduir-los a l’implacable món dels adults, on les emocions són escassament permeses i s’ha d’afrontar la vida amb rectitud i disciplina. “Joves patriotes” documenta el dia a dia del campament posant èmfasi en la fragilitat dels joves assistents que es troben en un moment de transició entre la infància i l’edat adulta. Aquesta exposició forma part del festival DOCfield&gt;14. Fotografia documental Barcelona.</p>
<p>Fotografies d’<b>Oriol Segon </b></p>
<p>Inauguració a les 19.30 h. Sala El Xalet – Golferichs.</p>
<p><b>Del 13 de juny al 25 de juliol de 2014.</b></p>
<p><b>BARELY LEGAL</b></p>
<p>“Barely Legal és una sèrie de retrats de dones joves entre 18 i 21 anys. A aquesta edat, a qualsevol part del món, ets legalment un adult. Segons els meus records d’aquesta època, aquesta és una edat de molta il·lusió, de ganes de conèixer i conquerir el món fora de la seguretat de casa teva, però també de pors i incerteses. Els retrats busquen l’harmonia entre les forces controladores de la ment i els poders naturals i sexuals del cos.”</p>
<p>Fotografies de <b>Paola de Grenet</b></p>
<p>Inauguració a les 20 h. La Saleta – Golferichs.</p>
<p><b>Del 13 de juny al 25 de juliol de 2014.</b></p>
<p><b>LA GALERIA</b></p>
<p>Exposició col·lectiva de la cantera de fotògrafs de l’Espai Català-Roca.</p>
<p><b>Andrea Alsina, Rosa Barenys, Miguel Fenoglio, Bernhard Graf, Elena Jordana, Jordi Márquez, Joan Martínez, Juan Carlos Moreno, Carme Muñoz, Susana Rabascall i La Mary Posa.</b></p>
<p>Inauguració a les 19.30 h. F. Català-Roca, espai de fotografia – Nova seu: C/ Llançà, 21</p>
<p>MIRA LLIBRE</p>
<p>Mostra d’una acurada selecció de llibres per poder contemplar i conèixer les últimes novetats especialitzades en fotografia i els treballs de grans fotògrafs. Amb la col·laboració de les editorials<b> Blume</b>, <b>Omega</b> <b>i Gustavo Gili.</b></p>
<p>Lloc: F. Català-Roca, espai de fotografia – Nova seu: C/ Llançà, 21</p>
<p><strong>PROJECCIONS DE LES ESCOLES DE FOTOGRAFIA</strong></p>
<p><b>Projecció contínua de 17 a 22 h. </b></p>
<p>Projecció dels treballs realitzats per alumnes de diferents escoles especialitzades en fotografia: Institut d’Estudis fotogràfics de Catalunya (IEFC), Centre Cívic Pati Llimona, Can Basté, FOTOESPAI,  Barcelona Centre d’Imatge, Centre de Fotografia Documental, Gris Art, IDEP, Centre Cívic Pati Llimona, Espai fotogràfic Can Basté Facultat de Belles Arts (UB) i F. Català-Roca, espai de fotografia.</p>
<p>Lloc: F. Català-Roca, espai de fotografia – Nova seu: C/ Llançà, 21</p>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-06-03 17:21:20]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA.jpg]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Eixample]]></author><categories label="Categories"><item label=""><![CDATA[Districte Eixample]]></item></categories><tags label="Tags"><item label=""><![CDATA[fotofesta; fotografia; Leopoldo Pomés]]></item></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[ca]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[53585]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-150x150.jpg]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-300x300.jpg]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA.jpg]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[FOTOFESTA]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[]]></imgalt><postidioma idioma="es"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/?agenda=httpwww-golferichs-org-2&amp;lang=es]]></postidioma><allimgsizes><thumbnail label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-150x150.jpg]]></thumbnail><medium label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-300x300.jpg]]></medium><large label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA.jpg]]></large><post-image-mini label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-50x50.jpg]]></post-image-mini><post-image-recom label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-225x170.jpg]]></post-image-recom><post-image-square1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-100x100.jpg]]></post-image-square1><post-image-square2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-200x200.jpg]]></post-image-square2><post-image-panoramica2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-190x107.jpg]]></post-image-panoramica2><post-image-col1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-570x321.jpg]]></post-image-col1><post-image-col2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-380x214.jpg]]></post-image-col2><post-image-panoramica label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-760x428.jpg]]></post-image-panoramica><post-image-col3 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/06/FOTOFESTA-280x158.jpg]]></post-image-col3></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments></detall>