<detall><id label=""><![CDATA[48842]]></id><title label="Titol"><![CDATA[Exposición 'Monasterios urbanos en tiempos de guerra. Sant Pere de les Puel·les i Santa Clara de   Barcelona, 1691-1718']]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[El 29 de mayo se inaugura esta exposición en el Museo de Historia de Barcelona, donde se propone una visión diferente del conflicto bélico a partir de la experiencia de dos comunidades religiosas.]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<p>El Museo de Historia de Barcelona, junto a la <a href="http://www.federaciobenedictines.cat/wordpress/">Federación Catalana de Monjas Benedictinas</a>, propone una visión diferente del conflicto bélico a partir de la experiencia de dos comunidades religiosas que lo vivieron en primera línea, dado que sus monasterios eran a tocar de los baluartes de <strong>Santa Clara i de Sant Pere</strong>, escenarios clave del desenlace del asedio de Barcelona.</p>
<p>Durante los <strong>trece meses que duró el asedio</strong>, las dos comunidades generaron un corpus de documentos que dan testigo de las visitas reales a la ciudad, de las reformas de los edificios asaltados, del avituallamiento en tiempo de guerra o de las dificultades para volver a la vida monástica después de los hechos del <strong>11 de septiembre</strong>.</p>
<p>La exposición presenta sus avatares antes, durando y después de la guerra, un testigo que hace luz a un capítulo casi inédito del diario de la guerra.</p>
<p><strong>Visitas guiadas cada segundo y cuarto domingo de mes, a las 11 h. Precio: 5,10 €.</strong></p>
<p>Colabora el <strong>SAF &#8211; Servicio de Archivos de la Federación Catalana de Monjas Benedictinas</strong> (comisariado).</p>
<p><strong>Enlaces ralacionados:</strong></p>
<p><a href="http://www.bcn.cat/tricentenari">Tricentenari BCN</a></p>
<p><a href="http://www.museuhistoria.bcn.cat/">Museu d&#8217;Història de Barcelona</a></p>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-05-22 17:18:11]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Ciutat Vella]]></author><categories label="Categories"></categories><tags label="Tags"></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[es]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[48842]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[]]></imgalt><allimgsizes></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments></detall>