<detall><id label=""><![CDATA[38954]]></id><title label="Titol"><![CDATA[La fira dels herbolaris i els apicultors, s’instal·la al carrer de l’Hospital per Sant Ponç]]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[Concursos de mels i de fotografies, i un atapeït programa d’activitats, omplen aquesta jornada festiva al cor del Raval.]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<p><strong>L’entitat que organitza la fira, la Unió de Sant Ponç, celebra el 70è aniversari. Concursos de mels i de fotografies, i un atapeït programa d’activitats, omplen aquesta jornada festiva al cor del Raval.<br />
</strong></p>
<p>El cor del Raval serà escenari aquest diumenge, un any més, d’una de les fires més dolces i més aromàtiques de totes les que es viuen a la ciutat. I també una de les més antigues: la fira de Sant Ponç. Els reis d’aquesta festa són els herbolaris i els apicultors, però en són companys inseparables els productors de les fruites confitades (poma, pera, cireres, taronja), melmelades, i matons, iogurts i formatges. En total, 88 parades plenes de sabor,  d’aromes i de color, ompliran aquest any el carrer Hospital d’una activitat frenètica durant la diada de Sant Ponç, durant la qual a banda de l’activitat pròpiament comercial de venda d’aquests productes, també es preparen tot un seguit d’activitats lúdiques, concursos (de fotografia i de mels), i també activitats de difusió i coneixement d’aquestes herbes i els seus remeis.</p>
<p>Els actes arrenquen ben d’hora al matí (a les 9:00h) amb l’obertura de la fira i de l’exposició de fotografies de l’any passat, i no s’aturaran en tot el dia. El centre d’activitats lúdiques i de difusió serà la plaça Sant Agustí. Tot i que el carrer Hospital també serà escenari d’una cercavila dels Grallers i Tabalers de Ciutat Vella,  a partir de les 10:00 del matí.</p>
<p>Entre els actes programats destaca la xerrada <i>“Conegueu les herbes remeieres”</i> a càrrec de Fra Valentí, a la plaça de Sant Agustí a dos quarts de dues, o el concurs de mels, que es desenvoluparà durant tota la jornada.</p>
<p>Els orígens de la fira de Sant Ponç es troben en els antics costums dels herbolaris de portar herbes remeieres als malalts sobretot collides durant la primavera, i d’organitzar mercats d’herbes coincidint també amb aquesta estació. Al segle XVI aquest costum es va cristianitzar fent-lo coincidir amb la diada de Sant Ponç. A Ciutat Vella la fira d’herbolaris va tenir diferents ubicacions al llarg dels segles: la plaça Sant Miquel, el carrer de Sant Cugat del Rec o els entorns de l’església de l’Hospital de la Santa Creu. L’any 1817 aquesta fira s’instal·la al carrer Hospital, ubicació que ha mantingut fins ara.</p>
<p>Aquesta edició de la fira de Sant Ponç està d’aniversari ja que l’entitat organitzadora, l’Unió de Sant  Ponç (constituïda per un grup d’herbolaris i simpatitzants que treballen per organitzar cada any aquesta festa), celebra el 70è aniversari.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="http://issuu.com/viuciutatvella/docs/sant_pon___2014" target="_blank"><strong>[Issuu] Programa de la Festa i fira tradicional de Sant Ponç 2014 a Ciutat Vella</strong></a></p>
<p>Enllaços relacionats:</p>
<p><a href="https://www.facebook.com/festaifiradesantponc" target="_blank">Unió de Sant Ponç al Facebook</a></p>
<p><a href="http://asabapicultors.entitatscastellar.cat/Home/_H4QS29qxa71faRyy55G5OP3EHs-Uhw1cJcLQNtAH_bGR9G4f0BqhWw" target="_blank">Associació d&#8217;Apicultors de Barcelona</a></p>
<p><a href="http://www.apicat.com/" target="_blank">Associació Catalana d&#8217;Apicultors</a></p>
<p><a href="http://ca.wikipedia.org/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Agust%C3%AD_Nou" target="_blank">Parròquia de Sant Agustí</a></p>
<p><a href="http://www.festes.org/articles.php?id=46" target="_blank">Festes.org sobre la Fira de Sant Ponç del carrer Hospital</a></p>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-04-29 16:23:01]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1.jpg]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Ciutat Vella]]></author><categories label="Categories"><item label=""><![CDATA[Districte Ciutat Vella]]></item></categories><tags label="Tags"><item label=""><![CDATA[Districte Ciutat Vella]]></item><item label=""><![CDATA[Raval]]></item><item label=""><![CDATA[fira]]></item><item label=""><![CDATA[sant ponç]]></item></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[ca]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[38954]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-150x150.jpg]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-300x300.jpg]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1.jpg]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[Sant Ponç 2014]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[Coberta del llibret editat sobre la fira de Sant Ponç d'enguany.]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[Coberta del llibret editat sobre la fira de Sant Ponç d'enguany.]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[Coberta del llibret editat sobre la fira de Sant Ponç d'enguany.]]></imgalt><postidioma idioma="es"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/?agenda=my-new-post-2663&amp;lang=es]]></postidioma><allimgsizes><thumbnail label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-150x150.jpg]]></thumbnail><medium label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-300x300.jpg]]></medium><large label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-721x1024.jpg]]></large><post-image-mini label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-50x50.jpg]]></post-image-mini><post-image-col1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-343x193.jpg]]></post-image-col1><post-image-panoramica label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-641x364.jpg]]></post-image-panoramica><post-image-recom label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-225x170.jpg]]></post-image-recom><post-image-col2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/04/Sant-Ponç-2014-prova-7-1-278x155.jpg]]></post-image-col2></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments></detall>