<detall><id label=""><![CDATA[78983]]></id><title label="Titol"><![CDATA[1714: La apuesta catalana]]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[Del 9 al 27 de septiembre, en el centro cívico Ateneu Fort Pienc. Exposición enmarcada en los actos del Tricentenari.]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<p><strong><em>1714: La apuesta catalana</em> es una sugerente instalación que nos muestra de manera atractiva como era la Barcelona del 1714, los motivos que desencadenaron la Guerra de Sucesión, el asedio de la ciudad y la dolorosa represión después de la derrota del 11 de septiembre.</strong></p>
<p>La muestra itinerante llega poco antes de la Diada en el centro cívico Ateneo Fort Pienc, un barrio estrechamente ligado a los acontecimientos del 1714. Un golpe derrotada Barcelona por los ejércitos borbónicos, Felip V ordenó la construcción de la Ciutadella y de un fortín, conocido como Fort Pius o Pienc, que estaba a casi ochocientos metros de los baluartes del Portal Nou y Sant Pere, entre la carretera de Horta y la carretera de Ribes. El fuerte tuvo una función capital hasta la finalización de las obras de la Ciutadella, pero pocas décadas después (1760) fue abandonado porque no se convirtiera en una posición privilegiada para los ejércitos que quisieran atacar la ciudad. Finalmente, se derrocó al 1868.</p>
<p>Paralelamente, el Eixample empezaba a configurarse bajo el proyecto urbanístico de Ildefonso Cerdà y la memoria de la defensa política y militar de la ciudad quedó plasmada en el nomenclador, como las calles dedicadas a Rafael Casanova y Antonio de Villarroel o las antiguas instituciones catalanas desaparecidas -la Diputació, el Consell de Cent, y las Corts Catalanes-, con la intención de reparar simbólicamente la herida por las libertades y los derechos perdidos.</p>
<p>La inauguración tendrá lugar el martes 9 de septiembre a las 19.30 h en el centro cívico Ateneo Fort Pienc. El periodista Toni Soler, comisario de los actos del Tricentenario, presentará el acto.</p>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-08-27 15:00:49]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Eixample]]></author><categories label="Categories"></categories><tags label="Tags"><item label=""><![CDATA[1714; Tricentenari; Diada; 11 de setembre]]></item></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[es]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[78983]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[]]></imgalt><allimgsizes></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments></detall>