<detall><id label=""><![CDATA[91689]]></id><title label="Titol"><![CDATA[Ciclo Ciencia y Sociedad: ¿Podrá la química abrir las puertas al cerebro?]]></title><excerpt label="Resum"><![CDATA[Conferencia 'Podrá la química abrir las puertas del cerebro?', a cargo de Ernest Giralt. Jueves 30 de octubre, a las 19 h, en La Casa Elizalde.]]></excerpt><content label="Contingut"><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<p><strong>Este octubre y noviembre, la Xarxa de Centres Cívics organiza un ciclo de conferencias sobre Ciencia y Sociedad. Elaborado en colaboración con la Reial Acadèmia de les Ciències i les Arts de Barcelona (RACAB), el ciclo quiere dar a conocer el conocimiento científico y las innovaciones tecnológicas que mejoran nuestro día a día.</strong></p>
<p>A través de seis charlas y dos visitas (al Observatori Fabra y a la sede de la RACAB), se explorarán los principales avances en ámbitos como la robótica, los nanomateriales, la investigación sobre el cambio climático, la neurociencia, la agrogenómica y el paisaje.</p>
<p>En cuanto a las conferencias, el programa comenzará el próximo <strong>2/10 a las 19.30 h en el Centre Cívic Golferichs</strong>. Josep Amat Girbau, catedrático de arquitectura y tecnología de computadores de la UPC, hablará de cómo la robótica se ha convertido en un recurso productivo estratégico en diferentes ámbitos, y pondrá sobre la mesa los retos de futuro, tanto técnicos como económicos y sociales, a los que enfrenta.</p>
<p>El 9/10 a las 19.30 h, en el Centre Cívic Pati Llimona, Javier Martín Vide, catedrático de geografía física de la UB, hablará sobre los límites del planeta y la responsabilidad humana en el cambio climático.</p>
<p>El<strong> 16/10 a las 19.30 h, en el Centre Cívic Sagrada Familia</strong>, hablaremos de nanomateriales. Xavier Obradors, director del Institut de Ciència de Materials de Barcelona &#8211; CSIC hablará sobre como la capacidad de manipular nanopartículas, nanocapas y nanocompuestos nos puede encaminar hacia una tercera revolución industrial.</p>
<p>El<strong> 30/10 a las 19 h, en la Casa Elizalde</strong>, Ernest Giralt, director del programa de Química y Farmacología Molecular del Institut de Recerca Biomèdica, hablará de las dificultades que tienen los medicamentos para acceder al cerebro y tratar enfermedades y trastornos del sistema nervioso central, y de las soluciones que se están empezando a encontrar desde hace pocos años.</p>
<p>El <strong>6/11 a las 19 h, en el Centre Cívic Urgell</strong>, Pere Puigdomènech, profesor del CSIC, hablará de la genómica de las plantas, y como ésta nos da herramientas para resolver los retos que plantean el aumento de la población y el cambio climático.</p>
<p>El 12/11 a las 19 h, en el Centre Cívic La Sedeta, el especialista en arte, arquitectura y diseño Daniel Giralt-Miracle hablará de la evolución de la percepción del paisaje en el arte, desde el impresionismo hasta la abstracción.</p>
<p>El ciclo también incluye dos vistas: la primera, el 23/10, nos llevará al Observatori Fabra, uno de los observatorios más antiguos del mundo (el cuarto) de los que aún siguen en actividad. Propiedad de la RACAB, en el Observatori Fabra se lleva a cabo investigación en astronomía, sismología y meteorología.</p>
<p>La segunda visita, que además será el punto y final al ciclo, se celebrará el 19/11, y nos llevará a la sede de la RACAB. Un edificio emblemático en la rambla dels Estudis, donde se podrán ver las colecciones de instrumentos científicos de que dispone la Academia, así como el Archivo y la Biblioteca, que reúnen hasta casi tres siglos de conocimiento científico.</p>
<p>Todas las actividades del ciclo son gratuitas. Para participar en las salidas, es necesario inscribirse previamente enviando un correo electrónico a infoicub@bcn.cat. Para la visita al Observatori Fabra es necesario inscribirse antes del 21/10, y para la visita a la RACAB, antes del 17/11.</p>
</div>
</div>
</div>
]]></content><date label="Quan:"><![CDATA[2014-09-30 17:43:14]]></date><thumbnail label="Destacat"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat.jpg]]></thumbnail><author label="Autor"><![CDATA[Districte Eixample]]></author><categories label="Categories"></categories><tags label="Tags"></tags><video label="Video"><![CDATA[]]></video><language label="Idioma"><![CDATA[es]]></language><originalpost label="ID post original"><![CDATA[90560]]></originalpost><imgsmall label="Imatge petita"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat.jpg]]></imgsmall><imgmedium label="Imagte mitjana"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-300x300.jpg]]></imgmedium><imglarge label="Imatge gran"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat.jpg]]></imglarge><imgtitle label=""><![CDATA[ciencia i societat]]></imgtitle><imgdesc label="Descripció de la imatge"><![CDATA[]]></imgdesc><imglleg label="LLegenda de la imatge"><![CDATA[]]></imglleg><imgalt label="Texte alternatiu de la imatge"><![CDATA[]]></imgalt><postidioma idioma="ca"><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/agenda/cicle-ciencia-i-societat-la-robotica-actual-i-reptes-de-cara-al-futur]]></postidioma><allimgsizes><thumbnail label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-150x150.jpg]]></thumbnail><medium label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-300x300.jpg]]></medium><large label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat.jpg]]></large><post-image-mini label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-50x50.jpg]]></post-image-mini><post-image-recom label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-225x170.jpg]]></post-image-recom><post-image-square1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-100x100.jpg]]></post-image-square1><post-image-square2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-200x200.jpg]]></post-image-square2><post-image-panoramica2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-190x107.jpg]]></post-image-panoramica2><post-image-col1 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-570x321.jpg]]></post-image-col1><post-image-col2 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-380x214.jpg]]></post-image-col2><post-image-panoramica label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-760x428.jpg]]></post-image-panoramica><post-image-col3 label=""><![CDATA[http://eldigital.bcn.cat/wp-content/uploads/2014/09/ciencia-i-societat-280x158.jpg]]></post-image-col3></allimgsizes><videos></videos><imgsbodypost></imgsbodypost><gallery></gallery><related_post></related_post><attachments></attachments><moreinfo label="Més Informació"></moreinfo></detall>